日本取消夏季甲子園，二戰後首次

【#LikeJapan生活】日本夏季甲子園取消 二戰以來首次
日本高中野球聯盟5月20日宣布，因武漢肺炎疫情，繼3月春季甲子園後，再取消原定8月開打的夏季甲子園，是繼1941年後，79年來首次停辨。

雖然之前日本一度有人發動萬人聯署，希望夏季甲子園能如期舉行，讓一眾高三學生能趕上高中年代的最後一次大賽，以及把握一個進軍職棒的機會。可惜最後始終事與願違，令不少同學夢想破滅。

棒球》震撼！日本戰後第一次 夏季甲子園確定停辦

〔記者龔乃玠／綜合報導〕日本高中野球聯盟今天宣布，受武漢肺炎疫情（新型冠狀病毒疾病，COVID-19）衝擊，原訂8月開幕的夏季甲子園確定取消，成為1941年以來、日本戰後首度停辦夏甲。

日本在3月才取消高中棒球選拔賽（春季甲子園），未料武漢肺炎疫情延燒至今，先前傳出8月10日開打的夏甲可能取消時，還有萬人連署希望如期開打，只是日本高中野球聯盟今天線上開會仍決定取消，總計49所高校代表隊的甲子園夢碎。

日本夏季甲子園仍在1918年米暴動、1941年戰爭而中止，今年受到疫情衝擊，相隔79年又第三度中止，也是日本戰後以來第一次。關西大學名譽教授宮本勝浩日前評估，夏甲中止將造成672億日圓（約186億台幣）的經濟損失。

多謝中國

夏天結束了。

培養反中意識

どうもありがとう 支国肺炎

睇怕日職日乙都無得踢
今季無日本波賭

上杉達也永遠冇得完夢梗係嬲喇

好慘，班高中三年生，諗住打完先屌女神，家陣無左呢個機會

一年級做散仔執波，二年級都係要等三年級畢業先或者練緊團隊，基本上成個高中生涯都係等三年級最後一年。

last year個班慘慘

安達充no 安打

記住係支那人搞到你哋冇咗青春食女嘅美好回憶

好撚sad

點都要要補辦番啦
咩形式都好

哎 高3個班喊撚死

你畢業大家都散曬啦 點打波呀

好慘
給果係幸運四葉草 青葉就睇唔到光仔時速160公里直球